想離開香港？一圖睇晒投資移民門檻

特首選舉塵埃落定，曾俊華宣布參選特首時，曾表示「不希望再聽到有人說要移民」，並指自己小時候移民美國的經歷是「風起雲湧」。

不過，保安局去年估算港人移民數字，估計2015年有7,000人移民外國，當中排首3位的美國、澳洲及加拿大最受歡迎。移民顧問關景鴻接受TOPick訪問時表示，傳統移民國家如英國及加拿大門檻較高，台灣門檻相對較低，成港人移民熱門之選。

【延伸閱讀】 80後出走大阪 人在他鄉創業的故事

台灣移民門檻低

港人只需投資600萬新台幣（約150萬港元）在當地1年經營生意，並1年內不離開台灣多於30天，便可取得台灣永久居留權。

美國投資50萬美元

美國移民主要有3個途徑，包括技術移民、企業投資移民及家屬團聚。

關景鴻指，較多港人選擇「EB5」企業投資移民，需投資50萬美元（約388萬港元）的項目，如餐館及護老院等，有關項目需在2年內維持10個就業機會。

但關景鴻指，現時愈來愈多人排隊申請，從以往1至2年時間能取綠卡，現在可能要5至8年不等，存在不明朗因素，令投資風險增加。

技術移民方面，關景鴻指全世界都有人想去美國，配額不多，競爭激烈，而家屬團聚則要等候多時，即使是兄弟姊妹也需等待10年或以上。

【延伸閱讀】日本創業實錄 投資35萬港元換居留權

加拿大投資移民門檻：160萬加幣

加拿大是傳統移民國家，個別省份亦有投資移民計劃，以魁北克省為例，申請人需證明有160萬加元資產，在過去5年的2年內，必須有全面的管理經驗，包括公司策劃、管理以及財務和人事管理經驗。得注意是，申請人要投資80萬加元於政府的移民基金，基金公司會一次性收取22萬加元作為利息。

關景鴻又指，申請人透過加拿大技術移民並不容易，因為大部分申請人都具大學畢業、英語流利及擁工作經驗，簡單而言，如果沒有當地僱主聘用及省政府提名，幾乎難以透過技術移民到加國。

英國澳洲金額要求高

澳洲投資移民門檻高，申請人須投資500萬澳幣(約2,959萬港元)選擇當地上市公司的股票或債劵等，為期4年，每年須有40天留在當地或4年共有180天，可取得居留權。單以投資金額而言，關景鴻指澳洲金額可算是最高。

至於英國，投資簽證Tier 1 （Investor）投資金額亦需200萬英鎊(約1,940萬港元)，成功入籍英國約需5至6年時間。

厄瓜多爾投資門檻低

厄瓜多爾被美國《國際生活》（International Living）評為最佳退休宜居地之一，它的國家移民門檻低，雖然並非所有人均會選擇移民此地，但亦可參考其移民條件。

以投資移民而言，申請人需要在當地銀行最少存入2.5萬美元（折合約19萬港元），如帶同家人，甚至可全家五代一同申請移民，每人需加500美元。

另外，於當地投資房地產，同樣只需證明物業價值2.5萬美元或以上，但需提交相關的土地證明文件，所有文件必須繙譯成西班牙文。成功申請後可獲永久居留權，住滿3年可入籍。